(血淚製作)自製左一個搵番/補番專用既漫評大數據網站

記得2,3年之前有人整過4,5個漫評網綜合前300名既動漫推介數據
個主意小弟十分buy但係無人再update過
加上冇sort分類同埋前面一堆老n代既番
搞到想用大數據搵番始終都係無門

最後小弟決定自製個可以multi filter既大數據網
評分資料集合左美國(世界?)最大3個動漫網(MAL,Anidb,ANN) /日本Anikore 同大陸BGM既數據
暫定keep住每個禮拜都會update 所有data
基本上sample size係超大,資料叫做最客觀, 雖然始終覺得鬼佬d數據有d唔科學
廢話唔多講, 有咩唔明可以留言問, 如果覺得好用就介紹下俾d fd, 支持下小弟
最後歡迎大家俾意見我點樣改進下

網址:

)

ho ball 岩曬啲人成日上黎問邊套邊套好睇

btw 我覺得myanimelist 個recommendation 個part 好有用 可以延伸落去類似題材嘅作品

樓主好波

一定要留名支持

好正
有無得按評分排?(可以正順/逆順咁)

加油啊

標個好睇既垃圾類

其實當初都想整埋呢PART
不過外國D TAG其實好鬼混亂
要搞掂呢PART有D難度 所以最後都卻步左
不過未來我應該會重新掂呢個位 我都FEEL到呢舊野有D重要
多謝晒你既意見

好正
整埋簡體仲好

ok

屌D後宮類唔係後宮黎既

魯魯修R2第6名仲要比第一季仲要高

暫時全部都係由排行ascending sort (姐係綜合評分由最高排至最低)
逆sort我無放出黎 因為當初覺得由最低分既爛片sort起好似唔係幾符合原意
不過如果多人有興趣我可以搞埋出黎

另外你評分排係單純指綜合評分 定係 唔同網站既評分排?
雖然暫時冇搞呢2 part野
但係都係個句,如果多人有興趣我可以搞埋出黎

ho ball

類型分我係直接抄MAL既分類過黎
標籤係抄Anidb既過黎
所以
如果d分類有問題
姐係d鬼佬標得有問題

ef 啪 啪 啪ef 啪 啪 啪ef 啪 啪 啪ef 啪 啪 啪ef 啪 啪 啪ef 啪 啪 啪ef 啪 啪 啪ef 啪 啪 啪

如果可以同神奇網站合作

this shit

呢套野日本排名高到無解
同sao一樣 又係日本評分高到無解

日本好似仲有個animesachi 好似係

ching ho ball

係 不過個個網人流太少 個sample pool太細所以我最後冇用到

其實樓主個綜合評分係點計?

每個網都有個特定ratio 再用votes number調節
另外因為近乎所有評分網都唔會有人評0-3分
所以我都調過晒 目標係令到唔會所有數據都卡晒係5-7分咁上下
基本上綜合評分會比其他網站既評分都低dd

除左年份外
可唔可以加個filter 係 "幾月新番"啊?
咁就可以 2017 年 4月新番 咁search

有無銷量睇?

你左邊個year可以打2017夏 or 你打2017佢會自動show晒 "2017 春/夏/秋/冬"

無

本身都有諗過搞埋
不過抓數據方面有d困難
遲d可以研究下加埋落去

全球評分；各國評價
全球人氣；各國人氣
呢啲如果係參差會唔會再對個分有影響?
會唔會因為某啲網對某類型動畫個評分特別高而個ratio會有調整?

呢個真 日本就日常系偏高
歐美就燃系少年漫偏高

支持樓主

少左個親情類?

樓主，我望返下MAL個評分
其實分數下面嗰個係咪先係投票人數
右手邊係add list人數?

參差對個分無影響 放出黎就係想主要show俾你睇呢個分係有爭議性
因為我都唔係專家 如果再調高低我怕個客觀性會愈黎愈細
所以希望都係放多d大數據出黎 指明有d咩爭議 然後俾你自己再參考
參差與否係用sd黎計 基本上都係數據行頭 無乜主觀成份
但係亦都會有d情況就係4個網評都好類同 只係1個網特別高/低 就會搞到result係好參差

梳，一次問太多
樓主辛苦晒

點解冇香港代表粉俠傳

想問巴打點解轉頁唔update URL？
入完詳細資料去返上一頁又返咗頭版

MAL個個係MEMBERS黎 其他網1都係VOTES黎
呢個單純係因為抓數據上既困難令到我MAL放MEMBERS而唔係放VOTES NO.
呢個睇落可能會有D唔客觀 但係其實考慮過好耐
因為MAL本身個SAMPLE大到不得了 所以其實放MEMS/VOTES都好
一樣都會贏其他網幾十倍NO. 變相個影響性唔係好大

當然都可以做番VOTES NUMBER出黎 純粹係麻煩D

要係個底到禁返回清單 咁就會變番你條SEARCH LINK

巴打好有心

我覺得唔太user-friendly
而且share link嘅時候呢招都唔會work (雖然應該好少會入條link再返去列表)

同埋有啲唔係不得不做但做埋無妨嘅建議
- 加返https
- RESTful
- 手機網頁版 (簡單啲用Media Query is ok)

有冇辦法整埋港譯

lm

仲諗住睇下類型變態入面有乜可以開下眼界點知一套都冇

排名: #2351 帶著智能手機闖蕩異世界。(TV)
排名: #2503 魔法戰爭(TV)
堆外國網得啖笑，冇參考價值

應該都係太冷門, 超過3個網冇數據既話我就唔會放上去

畢竟都係公認評價唔多好
見到你個名我笑左

多謝你既意見
我會改進

幾好用 支持

留名g持

LL評分高過little busters

十卜
php

aggar PHP

yes我都覺, 撳唔返上一頁, 最好要update一下個URL

正皮唔解釋

包唔包劇場版動畫

皮已正，好啱我呢d成日比人伏嘅毒撚

想問下樓主點定動畫嘅名

支持樓主,
辛苦你, 等我呢D入門的可以慢慢揀黎睇

暫時全部都係TV SERIES
遲D會加劇場版

中文全部都係BGM CAP過黎 遲D考慮轉做台譯名

COWBOY BEBOP

點解no game no life放左去H分類

因為呢個H係MAL個ecchi
個意思大概偏向係d內容有d黃黃地但係又唔係真係H個D
不過NGNL我都唔係好記得D內容 係咪佢細妹成日講咸濕野所以俾D鬼佬TAG做echhi

動畫電影都有？

賣肉場面多

大陸譯名真係好柒，希望轉返台譯
另外，嘅link落去(如果ebb冇問題嘅話)，方便人哋睇完堆評分之後可以即刻㩒入去睇有興趣嘅動畫，唔駛再哂時間周圍搵

btw樓主

樓主請受我一拜 簡直造福毒撚

連聲優都有得filter

以為幾勁 禁入去又係果幾套 飛機都打到爛哂

鋼鍊 獵人 ....

睇左廿頁

clannad as實至名歸

心目中三大神作都排得幾前，幾開心

好多物語

超多未睇過

都有唔少直情未聽過

唔知點解好想有衝鋒21但無

睇多幾頁先岀聲啦

呢啲係排咁前咖啦，好正常

銷量撚表示不服

有d好撚好賣 但係低人氣

有料

有漫畫?

支持樓主
好有心

排名有時排千幾咁樣都唔知姐係最多

可唔可以轉其他方法表示

比如1st tier, 2nd tier 咁樣或者 top 1%, top 5%咁

樓主個網用咩app寫架

同埋有無得諗下show埋同類作品入面既排名

類型無難民表示不服

有啲有埋港譯既希望可以轉埋

同埋會唔會加埋劇場版動畫/外國動畫/拎獎動畫/跟導演sort

無 暫時得tv series既動漫

tag係跟anidb數量排左60個左右出黎
打後個d基本上都search唔到幾多個出黎
不過老實講鬼佬d tag真係相當混亂
我有諗過加個會員制加行field等大家可以自己tag上去
不過看似管理上都會變得複雜所以暫時都係hold住先

好提議我遲d加

用php寫

改咗個"動漫"佢啦

譯名加多幾種會易搵啲？

Push

G持

樓主搞得幾好 不過聲優果到真係
舊既動畫全部都話人缺乏名氣聲優
有D明明豪華團黎 (星空的邂逅,物語,獵人)

本來呢幾日準備開工，點知樓主已經做咗我想做嘅野

順便講句，bangumi我無記錯係無香港譯名嘅，我自己就整理咗最近半年動畫嘅中文譯名，請務必嚟搵我幫手

巴打好波

中文救唔返架啦

呢個位其實小弟都諗左好耐
如果講老一輩既名氣聲優都會有一堆存在 但係相對既人氣資料亦都少好多
因為始終日本聲優獎/萬人票選都係新一代先開始流行
加上隨住年代演變 老一輩出名聲優係新番出現都只會愈黎愈少見或者都只可能係客串下
所以最後係人氣聲優上面我都會想focus番係新一代當紅聲優上面
變相就會出現你講既呢個問題

or 如果有咩想法可以建議我做下都得
因為我都試過搵晒近十幾年日本3個最大聲優獎去查資料
但係最後都係搵唔到一個盡善盡美既處理方法

最後我終於get得明
不過好似understood左anime譯做動漫
如果動畫好似個定義會廣義左
我都好糾結

我聽日add你

只能正皮

動漫(產業)
動畫(作品)

動漫=動畫+漫畫
係支那人先鐘意將動畫叫做動漫

中文名既話，可以參考下呢個

台譯/港譯既話我諗要搞都係要全部自己再搞一次

LM

up多左次

想問下個主題係咪冇得EDIT...? 想加番D FAQ上去
SOR我新手好少用 有人識既話覆一覆我 THX

登系論壇係無得編輯嘅

GOOD!!!

2000 年前果批

見到「羅密歐的藍天」(亞視譯︰羅密歐的天空) 真係幾感動
呢套係好好睇，但香港名氣太低

但係 EVA 竟然只排第三，而且機動警察、戰地88 之類竟然排唔到前
有d 可惜

g持樓主
嚟緊學校罷工可以方便揾野睇了

樓主會唔會列明返某作品係屬於系列作既season 幾，同埋link返其他season ?
例如排第一既clannad as, 你冇睇過clannad先既話根本唔會明點解佢係神作